+++
title = "DOM, Java a odstranění child nodes"
date = 2012-12-11T12:25:00Z
updated = 2016-12-02T22:06:39Z
tags = ["java"]
aliases = [
    "/2012/12/dom-java-odstraneni-child-nodes.html"
]
blogimport = true
hero_image = "hero.jpg"
[author]
	name = "Vít Kotačka"
	uri = "https://plus.google.com/107194067086704550761"
+++

<div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://1.bp.blogspot.com/-txn2etKjwGk/UMZddV4j1XI/AAAAAAAADNY/-O7pNjnATa8/s1600/w3c.jpg" imageanchor="1" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" src="http://1.bp.blogspot.com/-txn2etKjwGk/UMZddV4j1XI/AAAAAAAADNY/-O7pNjnATa8/s1600/w3c.jpg" /></a></div>Dneska to bude jen takový krátký. Řešil jsem nějaký problém, v rámci kterého se pracovalo s <a href="http://www.w3.org/DOM/">DOMem</a>, do kterého jsem potřeboval přidat nějaké nody. Jak jsem průběžně zjistil, někdy mi do metody přicházel dokument, který už ty nody někdy obsahoval (a někdy ne).<br /><br />Jako čistý řešení mi přišlo dané nody (včechno to byly child elementy jednoho nodu), pokud tam jsou, odstranit a pak je přidat s potřebnými hodnotami. K tomu jsem se rozhodl vzhledem k API, jež DOM v Javě nabízí - které mi tedy moc použitelné nepřijde.<br /><br />Dokument, o kterém mluvím má (zjednodušeně) takovouhle strukturu:<br /><pre class="clj"><span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">root</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />    <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">child1</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br />    <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">child2</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br />    <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">child3</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br /><span class="Identifier">&lt;/root&gt;</span><br /></pre>Obecně jsem čekal, že <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">&lt;root&gt;</span> element bude mít nějakou metodu, která mi vrátí kolekci child nodů. Taková metoda sice existuje - <a href="http://docs.oracle.com/javase/7/docs/api/org/w3c/dom/Node.html#getChildNodes()">getChildNodes()</a> - ale bohužel vrací interface <a href="http://docs.oracle.com/javase/7/docs/api/org/w3c/dom/NodeList.html">NodeList</a>:<br /><pre class="clj"><span class="PreProc">package</span> org.w3c.dom;<br /><br /><span class="Type">public</span> <span class="Type">interface</span> NodeList {<br />    <span class="Type">public</span> Node item(<span class="Type">int</span> index);<br /><br />    <span class="Type">public</span> <span class="Type">int</span> getLength();<br />}<br /></pre>Nevím jak vám, ale mě kolekce s takovým rozhraním přijde dost hrozná.<br /><br />A teď, proč o tom vlastně píšu. Řekl jsem si, OK, získám <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">NodeList</span>, projdu ho v cyklu a jednotlivé nody odstraním. Takže jsem napsal něco takového:<br /><pre class="clj"><span class="Statement">if</span> (root.hasChildNodes()) {<br />        NodeList children = root.getChildNodes();<br />        <span class="Type">int</span> count = children.getLength();<br /><br />    <span class="Statement">for</span> (<span class="Type">int</span> i = <span class="Constant">0</span>; i &lt; count; i++) {<br />        Node child = children.item(i);<br />        root.removeChild(child);<br />    }<br />}<br /></pre>Načež mě překvapilo, že mi to vyhazuje <a href="http://docs.oracle.com/javase/7/docs/api/java/lang/NullPointerException.html">NullPointerException</a>. Ono totiž, když se odstraní element z DOMu, tak se odstraní i z daného <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">NodeListu</span>. Divný, ale budiž. Řešením by tedy bylo<br /><pre class="clj">Node child = children.item(0);<br /></pre>ale to se mi designově nelíbilo, takže jsem skončil s tímhle kódem:<br /><pre class="clj"><span class="Statement">if</span> (root.hasChildNodes()) {<br />    <span class="Type">int</span> count = root.getChildNodes().getLength();<br /><br />    <span class="Statement">for</span> (<span class="Type">int</span> i = <span class="Constant">0</span>; i &lt; count; i++) {<br />        Node child = root.getFirstChild();<br /><br />        root.removeChild(child);<br />    }<br />}<br /></pre>A jak byste to řešili vy? Mě by se líbilo nějaké elegantní řešení.
